---
title: 智人进化录——Day4
date: 2020-03-18 23:34:44
tags: Diary
---
## 昨日总结
从难度上完成了一大半，类别上不及预期。总体打60分吧，总算及格了，希望19号分数能再高点。

### 具体完成情况
1. 健身计划，完成
2. JNDI，比预期时间多了1个小时，不过这种学习效率感觉还是挺高的。不做调整，以后会给一个BH视频，留2个小时。
3. 写书，仍然存在晚上赶进度的行为，但白天的知识学得还挺好，Corba和LDAP深入了很多。任务描述做下优化，但整体任务不做调整，希望能保质保量地把这块儿Java漏洞挖掘重点讲清楚。
4. 完成，不要过度包办了
5. 《美国商业大亨》下载下来了，但因为时间原因，没有看。是一部8集、320分钟的长片。但这个制作水平估计有很强的美国梦渲染成分，可能不是很乐观。《基金定投：滚雪球》粗略翻了一下，有点短，有点老，19号晚上定向翻一下。转战《穷查理》了。

### 反省
1. 基金、股市、浪费了1小时。不过今天的股市确实很精彩。之后A股中午吃饭期间瞅一眼，美股睡觉前瞅一眼。周末有时间的话，系统看一下这周发生的时事政治。有必要的话，写文章整理一下经验教训。目前的基金定投是以周为周期，那关注时事的频率也以周为周期吧。时事的外部渠道或许也该更新一下。
2. 疫情，1小时（后面那个新闻联播有点过分了）。看到疫情改善还是蛮高兴的，但浪费时间有点多。
3. 整体任务量，还是要下降。减少琐事。
4. 午觉睡得时间有点长了，1个半小时。缺觉可以补45分钟的，早睡早起，不要太长。
5. 制定学英文歌的计划不太现实


回答昨天的问题：不能披露主要是因为自我合理化，其实本身没啥秘密。

## 今日计划
1. 完成Keep计划（跑步25分钟（替换掉系统安排的）+3分钟活动筋骨）+50仰卧起坐+30俯卧撑【1小时】
2. 学英语，far sides of java remote protocols/ New Exploit Technique In Java，今天试试两篇
3. 写书，JDNI一系列，抓紧写稿。LDAP和Corba都有得写。
4. 业余时间：《美国商业大亨》+《基金定投》+《穷查理》
5. 人：201事件，尽量完成时间短一点。2


今日质询：阻碍准确衡量任务量的关键内在因素是？